佩洛西：特朗普政府的救市方案「進一步、退兩步」

美國眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）10月10日表示，總統特朗普（Donald Trump）政府提出的1.8萬億美元（下同）刺激經濟方案是「進一步、退兩步」，指華府需更改內容才可獲得民主黨國會議員的支持。

佩洛西去信國會的民主黨員，稱特朗普政府的建議欠缺一個可以擊退病毒的策略計劃，並形容在撥款的分配上為特朗普給予太多決定權。她表示目前仍然在多個優先問題上未能達成共識，指民主黨繼續與華府討論撥款金額的同時，亦等待對方在不同條款上作出修改。
財長姆努欽（Steven Mnuchin）在9日提出1.8萬億元的救市方案，比原先的1.6萬億元明顯增加，但仍與眾議院通過的2.2萬億美元版本有距離。白宮指華府有意將撥款維持在2萬億元以下，但傾向再直接向民眾派錢和資助小型企業和航空公司。
參議院多數黨領袖麥康奈爾（Mitch McConnell）曾在9日稱，談判雙方的分歧仍大，因此不認為國會可以在11月3日大選日前夕通過新一輪救市方案。

民主黨提出嗰個直頭冚家剷添啦

30000 gogogo

窮人派1
有資產派5

看在國民眼中就係民主黨阻住派錢

收嗲啦

主要係睇張paycheck落邊個名

企硬唔改 將責任放落去民主黨